---
label: Платежные системы
order: -10
---

Платежная система (или платежный шлюз) непосредственно принимает денежные средства. Вы должны заранее заключить договор с одной из платежных систем, доступные к подключению.

Вы можете использовать разные платежные системы; клиенту будет предоставлен выбор, где ему удобнее заплатить по счету.

Для создания платежной системы необходимо указать название, логин, пароль и валюту. При этом валюта должна совпадать с той, которая указана в настройках провайдера.

## Поддерживаемые платежные системы { #supported-payment-system }

Платежная система| 54-ФЗ |Полный возврат { class="compact" }
-----------------|--|--------------
Сбербанк|Да|До конца дня оплаты
Юkassa|Да|Да (не старше года)
Юmoney|Нет|Нет
CloudPayments|Да|Да (не старше года)
NET2PAY|Нет|Нет
PayKeeper|Нет|Нет
PayPal|Да|Да
MercadoPago|Да|Нет
GPWebpay|Нет|Да

## Тестирование платежей { #payment-testing }

Для тестирования платежей существует специальная платежная система — Оффлайн платежи.

![](../../static/images/offline-payments.png)

Данная платежная система не интегрируется ни с каким реальным платежным сервисом. Для нее просто заполняется инструкция по оплате. Оплата по счетам подтверждается вручную в списке платежей.

### Сбербанк { #sber }

Услуга Сбербанк Эквайринг. Изначально выдается логин и пароль от тестового кабинета, необходимо получить данные для входа основного аккаунта, он будет оканчиваться на `-api`, например `mymerchant-api.` Когда вы получите пароль, необходимо зайти в личный кабинет и сменить стандартный пароль. Введите логин и пароль в соответствующие поля при создании платежной системы.

!!!
При подключении эквайринга выдаются тестовые доступы. Нужно сразу запросить доступы к боевому аккаунту.
!!!

### ЮKassa { # yukassa }

В поле **Логин** введите _shopId_
В поле _Пароль_ введите _ключ приложения (Client app key)_

!!!
Для совершения платежей требуется указание [чека](./invoice_items), а также контактного номера телефона и/или e-mail в настройках сценария
!!!

### CloudPayments { #cloudpayments }

Перейдите в раздел [сайты](https://merchant.cloudpayments.ru/login), найдите нужный сайт и перейдите в настройки. Они будут выглядеть примерно вот так:

![](https://m.bot-marketing.com/wp/wp-content/uploads/2021/03/Screenshot-2021-03-11-145319-2048x881.jpg)

В поле _Pay_ уведомление укажите следующее значение:

```
https://:domain/api/integrations/cloud-payments/pay
```

В поле _Fail_ уведомление укажите другое значение:

```
https://:domain/api/integrations/cloud-payments/fail
```

Откройте форму подключения CloudPayments, она будет выглядеть вот так:

![](../../static/images/cloudpayments.png)

В поле _Логин_ введите значение `Public Id`, которые мы видели в настройках сайта, а в поле _Пароль_ введите значение поля `Пароль для API`.

!!!
Для этой платежной системы обязательно наличие описания платежа!
!!!

### PayKeeper { #paykeeper }

В поле **Логин** введите _адрес сервера_, например _myorg.server.paykeeper.ru_
В поле **Пароль** введите _пароль для пользователя admin_
В настройках вашего подключения Paykeeper в разделе “Получение информации о платежах”, в выпадающем списке выберите **POST-запрос**, в поле “URL” введите `http://m.bot-marketing.com/api/integrations/paykeeper`, в поле “Секретное слово” введите **bot-marketing**.

### Mercado Pago { #mercado-pago }

Укажите **Access token** в поле _Секретный ключ_ и корректную валюту.

### PayPal { #paypal }

Создайте [приложение](https://developer.paypal.com/home).
Укажите секретные данные **Live** приложения:
В поле **Логин** введите **Client Id**,
В поле **Пароль** введите **Secret**.

### Net2Pay { #net2pay }

Для подключения этой платежной системы в поле _Логин_ укажите параметр _Auth signature_, в поле _Пароль_ параметр _Api key_.

Обратитесь в тех. поддержку NETPAY и попросите их установить URL для мгновенных уведомлений в следующее значение:

```
https://:domain/api/integrations/netpay
```

### Robokassa { #robokassa }

Подключите магазин. В поле _Логин_ укажите идентификатор магазина. После регистрации вы получите два пароля. Их нужно ввести в поле _Пароль_ через двоеточие, например password1:password2 .

### Юmoney { #yumoney }

Для подключения этой платежной системы необходим номер кошелька и приложение. Создайте [приложение](https://yoomoney.ru/), при создании укажите любые параметры — для нас они не имеют значения. Только **не отмечайте** флаг “Проверять подлинность приложения”.

![Форма создания приложения](https://m.bot-marketing.com/wp/wp-content/uploads/2021/03/Screenshot-2021-03-11-150550-768x908.jpg)

После создания приложения вам будет доступен _идентификатор приложения_, укажите его в поле _Пароль_ формы подключения платежной системы на нашей стороне. Укажите номер кошелька в поле _Логин_.

### GPWebpay { #gpwebpay }

В поле _Merchant number_ введите номер вашего магазина (10 цифр, можно найти в разделе E-SHOPS).

![](https://m.bot-marketing.com/wp/wp-content/uploads/2021/09/image-7.png)

В поле Provider number укажите номер банка (4 цифры). Его можно уточнить у тех. поддержки сервиса.

![](https://m.bot-marketing.com/wp/wp-content/uploads/2021/09/image-8.png)

Создайте приватный ключ на странице Key Managment, при создании заполняется пароль, он понадобится далее:

![](https://m.bot-marketing.com/wp/wp-content/uploads/2021/09/Screenshot-2021-09-13-095530-768x379.jpg)

Новый ключ будет скачан как файл _gpwebpay-pvk.key_, откройте этот файл в любом редакторе и скопируйте его содержимое в поле _Приватный ключ_:

Пароль от ключа необходимо заполнить в соответствующее поле.

Привяжите приватный ключ к нужному магазину:

![](https://m.bot-marketing.com/wp/wp-content/uploads/2021/09/image-10-768x358.png)

!!!
Обязательно укажите корректную валюту! Она зависит от вашего банка.
!!!

Теперь можно сохранить платежную систему.
